(昏睡百年) 散打冠軍被「點穴大師」K.O

福建省清流縣上月28日舉辦了一場武林龍鬥士中外拳王爭霸賽，武師霍燕山用點穴將「散打冠軍」齊衛華打倒。整場比賽霍燕山僅用兩回合將對方「K.O」，齊衛華倒地後渾身抽搐，難以站立。該比賽片段傳出後引發網民熱議，多位武術專家質疑該比賽造假，網民甚至懷疑齊衛華涉嫌配合表演，而今日有廈門散打權威人士稱，查無「齊衛華」此人，但霍燕山和主辦方縣文旅局人員均稱比賽真實無造假，霍燕山甚至表示接受各方挑戰。

從片段所見，霍燕山趁齊衛華再次出腳但踢空之際，用戴上拳套的左手「點」中其左肩。齊衛華隨即倒地，狀甚痛苦。據了解，霍燕山是清流縣當地的武術協會會長，是「霍家點穴」的傳人及「太極宗師」陳小旺的弟子，今次是首次參加職業比賽；而齊衛華則據稱是廈門頗有名氣的「散打冠軍」。

主辦單位強調：「絕對是真的，我們眼看着打到了，命中的聲音很響，現場觀眾沒有一個質疑的，只是看影片的在質疑」。而「詠春點穴大師」呂剛則表示「應該是真的」，他解釋「點穴其實分為點穴和打穴，嚴格來說霍燕山這個不叫點穴，而是打穴。」呂剛指，如今能夠練成「點穴」的人極少，「現在更多的是打穴。」

俾個水印遮左睇乜

留名睇狂人挑戰點穴大師

冇睇開呢類比賽

但實戰會唔會有人一開波就咁起飛腳？

我覺得點穴係真
有時你撞到手背成隻手都會麻一麻
當然依條友真唔真就唔知啦

泰國骨妹個個都識

佢企係到即時點左我笑穴